英國航空機師協會：56%機師曾在飛行途中睡着，26%機師與副機師同時睡着

澳洲一名機師在飛行途中睡着，客機偏離降落點46公里，沒有造成傷亡。澳洲交通安全局展開調查，明年3月公布調查結果。

事發在本月8日清晨，Vortex Air航空一架可載9人的Piper PA-31「納瓦霍人」公務機由塔斯馬尼亞州德文港（Devonport）飛往金島（King Island）。航班追蹤數據顯示，當天早上6時21分，飛機偏離原定降落點，在目的地以外46公里的庫里鎮（town of Currie）附近降落，原因是機師在飛行途中睡着，幸好無造成傷亡。

英國航空機師協會2013年調查了500名機師，發現其中56%機師曾在飛行途中睡着，有26%機師曾與副機師同時睡着。